
                      Si bien se podría decir que ni es original (bebe clara y directamente de Psicosis o Halloween, entre otras), ni es especialmente cuidada, con una fotografía y una manera de rodar más cercana a la serie B, es innegable que Viernes 13 creó escuela, y que, a pesar de los muchos fallos que le podamos sacar, marcó época, con unos efectos especiales muy por encima del resto de la cinta (algunas de las muertes fueron un shock para su tiempo), introduciendo mucha violencia explícita y gore, atreviéndose a llegar donde otros no habían llegado. Marca de la casa son esos personajes jóvenes y poco avispados que siempre "facilitan" la labor del asesino. A la estela de Viernes 13 salieron docenas de imitaciones, pero solo Jason Voorhees está a la altura de iconos como la Sra. Bates o el aterrador Michael Myers
        
            